如意算盤

如意算盤 - 蔣芸

名采論壇

歲暮年終，節慶的氣氛已過，一連四天的假期對上班族而言是最好的聖誕禮物吧，多少計劃期待，高潮過後，回到朝九晚六的生涯，節後的失落感肯定會有，所幸再過幾天祝賀聲又此起彼落，又有年假可放，人生真好玩，不是嗎？比諸退休人士每天都是假日，一天二十四小時，任由支配，開始時還會逢人報喜，說是總算獲得盼望已久的紅利，可以清閒度晚年了。

久而久之才省起空白的等待自己去填補的日復一日原來與想像有所不同，你有空，別人沒有，你想做什麼，呼朋引類下反應冷淡，退休後的公職人員享有長俸，不必憂坐吃山崩，還有那早已上岸的富豪級，所愁者不過是不知如何去花費，夾縫階層，又如何能敞開退休後的局面？而上述的情況無論那一種，上岸的或勉強上岸都算是人上人了；但等而下之的那一族又如何？

最近看到一位投資專業人士，提起有位網友向人請教，手上有三百萬，失業沒有收入了，想要以這三百萬為本去全職投資股票，目標是月入兩萬元，該怎麼入手？

善哉或惡哉此問？今年股市暢旺，那數字是比去年上升了百分之三十四，那位打如意算盤的網友也許會後悔自己入市之心來得太遲，但是又有些說法是想發達永遠不嫌遲，不嫌遲卻非要碰運氣考眼光不可，怕的是相信了山埃貼士，老本賠了，如意算盤沒打響，賠了夫人又折兵。投資股票也是賭，所有的賭都沒有必贏絕技，人生包括錢財、方向、目標，只能由自己作主，用唔等使的錢去投資不傷脾胃，但是用畢生積蓄去博一鋪，想落豈不牙煙，這如意算盤嘛……。